\section{JetBrains Tools}
    In questa sezione andremo ad installare alcuni software di \href{https://www.jetbrains.com/}{JetBrains}.

    \subsection{Installazione Oracle JDK}
        PyCharm ha bisogno di Java per essere avviato, quindi procederemo all'installazione delle Oracle JDK
        (quelle consigliate da JetBrains). Verifichiamo se abbiamo Java già installato con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ java -version
        \end{lstlisting}
        Se non rileva alcuna versione, procediamo ad installarla lanciando
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ sudo add-apt-repository ppa:webupd8team/java
        \end{lstlisting}
        Aggiunto il PPA esterno contentente Java, installiamolo con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ sudo apt update && sudo apt install oracle-java9-installer
        \end{lstlisting}
        Verifichiamo che l'installazione sia stata effettuata correttamente con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ java -version
            java version "9.0.1"
            Java(TM) SE Runtime Environment (build 9.0.1+11)
            Java HotSpot(TM) 64-Bit Server VM (build 9.0.1+11, mixed mode)
        \end{lstlisting}

    \subsection{JetBrains Toolbox}
        Per installare i prodotti JetBrains, ci serviremo di un'applicazione che li gestisce, installa ed aggiorna in modo
        automatico senza scaricare i prodotti singolarmente. Andiamo sul \href{https://www.jetbrains.com/toolbox/app/}{sito}
        ufficiale e scarichiamo l'archivio \emph{.tar.gz} per Linux, decomprimiamo l'archivio sul desktop e lanciamo il
        programma con
        \begin{lstlisting}[style=bash, gobble=11]
            $ sudo ./jetbrains-toolbox
        \end{lstlisting}
        Partire una procedura guidata, al termine della quale potremo scegliere tutti i prodotti che vogliamo. Semplicemente,
        basta accettare la licenza ed effettuare il login con le nostre credenziali (così facciamo il login una sola volta e
        non in tutti gli IDE che andremo ad installare). Ricordo che
        l'app installa i software a questo indirizzo \emph{\( \sim \)/.local/share/JetBrains/Toolbox/apps}.

    \subsection{Installazione PyCharm}
        \href{https://www.jetbrains.com/pycharm/}{PyCharm} è un IDE per lo sviluppo in Python (supporta anche
        \href{https://www.djangoproject.com/}{Django}). Apriamo \emph{Toolbox} ed installiamo la \textbf{Professional
        Edition}.

        \subsubsection{Configurazione}
            Lasciamo le impostazioni di default e spuntiamo le seguenti voci: \menu{Create desktop entry}, \menu{For all
            users} ed infine \menu{Enable opening files and projects from the command line}.\newline
            Scarichiamo il file \emph{settings.jar} da questo \href{https://github.com/jkaving/intellij-colors-solarized}
            {indirizzo}.\newline
            Adesso apriamo PyCharm, andiamo in \menu{File > Import Settings\dots} e selezionamolo. Ci chiederà di cambiare
            anche il tema, accettiamo ed imposterà \emph{Darcula}, così da avere colori scuri anche per l'IDE.\@\newline
            Riavviamo PyCharm e andiamo su \menu{Configure > Settings\dots}.\newline
            Andiamo in \menu{Editor > Color Scheme} e scegliamo \emph{Solarized Dark}. \newline
            Andiamo in \menu{Editor > Font} e scegliamo
            \begin{compactitem}
                \item \textbf{Primary font}: \emph{Source Code Pro Semibold};
                \item \textbf{Size}: \emph{16};
                \item \textbf{Line spacing}: \emph{1};
            \end{compactitem}
            Andiamo in \menu{Editor > General > Appearance} e spuntiamo:
            \begin{compactitem}
                \item \textbf{Show line numbers};
                \item \textbf{Show method separators};
            \end{compactitem}
            Andiamo in \menu{Editor > General > Editor Tabs} e spuntiamo:
            \begin{compactitem}
                \item \textbf{Mark modified tabs with asterisk};
            \end{compactitem}

    \subsection{Installazione DataGrip}
        \href{https://www.jetbrains.com/datagrip/}{DataGrip} è un IDE che ci permette di operare con una moltitudine di DBMS,
        in particolare a noi serve per PostgreSQL.\@ Apriamo \emph{Toolbox} ed installiamolo.

        \subsubsection{Configurazione}
            Andiamo in \menu{File > Import Settings\ldots} e selezioniamo il file \textbf{settings.jar} scaricato prima. Al
            riavvio, andiamo in \menu{Editor > Color Scheme} e selezioniamo \emph{Solarized Dark}. Ci chiederà di cambiare
            anche il tema, clicchiamo su sì ed imposterà \emph{Darcula}, in modo da avere colori scuri anche per l'IDE.\@
